發覺「點五步」幾好睇，原來係香港歷史黎

少量劇透，未睇去Netflix睇
見難得唔係合拍片，又打青春旗號
今日放假睇左，雖然個尾埋得太快
但講當年80年代既青春熱血，兩個主角中段都分別路向唔同，一個好勝既去左做黑社會，一個冇自信既繼續打校隊 廖啟智又好入戲好撚正
講緊套野成本二百萬算係咁掛

原來沙田有條沙燕橋個背景係佢地先改做叫沙燕橋
香港真係有隊沙燕隊打贏過日本仔

wiki: 沙燕橋的命名是源於沙田區的一支少年棒球隊「沙燕隊」。該隊是香港首支華人少年棒球隊，於1982年成立，由當時沙田基覺小學的校長盧光輝提議，並獲時任沙田區政務專員的前行政長官曾蔭權撥款支持。而由基層兒童組成的沙燕隊，於翌年出戰香港少棒聯盟公開賽即奪得冠軍，成績斐然。及後，沙田區議會及民政署決定將此橋命名為「沙燕橋」，以茲紀念。[1]

個校長個背景幾癲，教band5

wiki：盧光輝，外號山狗校長。中學時曾以4年的時間完成五年的中學課程[1]。1965年畢業於柏立基教育學院(今香港教育大學，教育學院前身)[2]，曾任香港中華基督教會香港區會基覺小學下午校、基良小學上午校及何福堂小學[2] 的校長。

加埋個配樂同主題曲就好想返中學咁做野同玩唔洗諗咁多後果，加埋當年中學校隊咁博到盡咁熱血

你話這是幼稚 請幼稚試一試
若結果偏不如意 始終無悔 拚命過去追求

自己覺得點五步呢個名改得幾好，做咩都好，有時盡晒力，就係差呢半步已經唔同，或者再谷多點五步可能已經兩個世界，1999

沙燕隊

貪曾&盧校長 當年多得曾陰權比錢

睇完冇野做有感而發，sorry for 1999

沙燕 西

個尾收到有啲急

關左膠咩事

yes，叫做好過睇濕鳩攻略少少

如果係大片就真係屌鳩佢

前中段都幾好 後面太意識流 同本身前面既野唔夾
唔夠力既收尾
但係都好睇

果套逆流大叔個尾又係收得好急

好睇 不過演員薪酬嗰度曾經發生醜聞 （好似係）

宣傳黎姐

贏左之後廖啟志個多謝

好感動 差啲忍唔住

其實如果你對棒球有啲認識
你就會覺得呢套戲好垃圾

其次太多side track野
講緊棒球又變左溝女
一陣又劈友，呢個老母又勾佬
仲要拉埋香港前途問題黎講
眼高手底

一樣都係以運動員真實故事改編電影黎講
Eddie the eagle好睇好多

老老豆豆棒球真係唔識，講多少少黎聽

我覺得佢係講埋80年代屋邨仔，由細玩到大，後樓梯扑野呢d，但呢個冇咁重代入感，可能佢轉晒新既鐵閘，同演員d衫都唔太80年代，如果咁講套野好似想講好多野但根本都講唔晒

你講果套淨係cost都差十倍，後期製作果d都好影響都係用錢解決
Eddie the eagle Budget: $23,000,000
不過遲下會睇

我都係 Netflix 上咗先睇，認真幾好

一套戲拍好唔好 錢當然要有 但唔係決定好唔妳既因素

圖書館睇過嗰本改編小說
啲文筆垃圾到 原來係筆華棋 唔怪得

嗰個細威走左邊個做大樹嘅比喻實在太畫出腸太嘔心

套野好多野都想學kano 結果都係眼高手低

張耀聲永遠都係做啲青春抑鬱角色
青春片一定要大肚落仔

個導演話想拍屋村既故事
我覺得唔好當棒球電影咁睇
當係睇屋村仔遇上棒球之後既成長
不過個尾係急左d
Kano都係講棒球 好睇不過好長

詳細唔講啦 始終棒球喺香港都唔流行
但好簡單一樣野 連棒球其他位置都無交代過
即係例如第三，四，五棒，負責掃壘
我仼你個投手點勁，你擊球我廢都係惡唔出咩樣
成隊波咁多人，就剩係講兩個
其中一個之後仲要走左去劈友
投手又搞笑
成套戲都無交代過佢識投變化球
但最尾捕手又會比暗號佢

你第二點同第三點我一次過講

唔係錢既問題 而係劇本問題
我用Eddie the eagle做例子係因為佢同點五步最大分別係
佢係好少side track野
成套戲就係交代男主角點樣想去一次奧運
可以連命都唔要
同埋去到奧運比人當小丑都努力去證明自己

點五步比人個感覺係
一班後生仔
一開始連小學生都打唔贏
然後做幾下掌上壓
一個就搞大條女個肚
然後劈友
一個就木下木下
之後一個屈尾十就同你講已經去到準決賽
之後贏埋

可能係為左照顧香港人
對棒球無乜認識
但連一啲比如盜壘，接殺，觸擊等等都無出現過
就會令人覺得好hea囉

首歌都好正，睇完仲loop緊

林耀聲

我認同
即係如果呢套戲係完全虛構
我覺得無問題
但係真人真事改編
你都要尊重下人呀
套戲忠於完著既可能剩係得沙燕隊個名

不嬲覺得幾好睇
低成本又幾高質 夠貼地

真人既話 係一班小學生黎
我覺得套戲係幾好睇有勵志又夠貼地

其實人生唔係在乎輸贏，而係夠唔夠膽踏出呢半步

咁都有罵戰睇

山狗唔止踢波 仲要做埋校長
果真全能到仆街

其實我又唔係要求完全終於史實
因為呢套始終唔係記錄片
但起碼唔好偏離得太遠

你大鑊啦
係兩登話依套戲好睇會比人屌架

其實都唔算偏離直程兩回事黎
真事係小學生 套片係高中生
不過佢其實片頭同尾都帶有交代番事實係點

成套嘢個重點其實係煲呔曾以前都算係一個好人，對地區事務盡過心力
奈何老來貪埋啲小恩小惠搞到英名盡喪

咁係因為你當佢係棒球電影黎睇，但其實佢係成長片，青春片。正如逆流大叔你都唔會當佢係龍舟片黎睇。

當然，bugs係有，成套戲亦可以再好d

咦，原來Netflix 有，以家睇先

好似係工作人員 話請曬啲學生去拍 又唔比人工etc(好似係)

我無睇過逆流大叔啦
就算我唔當點五步係棒球電影
都睇唔到棒球點樣影響佢地
好坦白講
就算將棒球既戲份完全刪除
對套戲都無影響
溝女既都會溝女，然後搞大人地個肚，然後入黑社會
然後若干年喺金鐘散步

唔好再話曾任權係貪曾喇

力挽狂瀾對抗赤化就因為住咗幾次總統套房
加埋個裝修

貪得嗰雞碎咁多

就因為唔埋共產黨堆比人搞

唉

點五步 屌老母

其實好怕睇呢類片，尤期是人大左要出黎做野，會鈎番起好多仲係學生果時，唔理結果係點，都會盡力去做一件事既回憶，為既可能係其他人對你或者自己對自己既一個肯定，但係回憶始終係回憶，時間唔可以番轉頭，大個左亦都無本錢可以無憂無慮咁做一些其他人認為係好幼稚既野。

智叔太好戲，搞到套戲入面其他人都好似唔識做戲咁

相比起其他幾個 佢真係好人嚟

奈何中共對港英餘孽要趕盡殺絕

終於有人講人話
棒球個d位柒都算
個故事睇完都唔知想表達乜野
塞左一堆元素入去 東拼西湊
整左pat屎出黎
睇完簡直想叫佢回水
同係棒球電影 不如睇 kano
同係本土低成本製作 不如睇一念無明
大家唔好想吹奏呢套垃圾 thanks

佢啲度縮嘢好多年架喇，係臨尾做得太著跡過火先畀689一鋪玩死

都唔算，討論下姐，大家角度都唔同，個巴打都講得岩，劇情同製作上又上唔到神枱，但至少好好睇

你講野經下大腦啦屌你老母

抗日神戲

佢重要有啲無謂 撚鏡頭shot

我今日放假都睇左
多謝廖叔帶生左成套戲 最尾贏個喊位正到
樓上成班淨係放眼係棒球度 又話左拼右拼
我覺得好好睇
串連香港轉變嘅background加村屋仔貼地心路
棒球只係其中一樣野帶起套野 又真係香港歷史
小製作夠哂港產 其實一套戲好睇又觸動到就好好
小有小好大有大好 係都要比較睇乜乜好d做乜

貪曾最叻擦鞋先上到位
同新鴻基關係千絲萬縷 任內起得幾橦公屋
擺到明縱容地產霸權
唯一好就係無做支共隻狗

agree, ，放假輕輕鬆鬆算啦

lm

講真，歷史上都幾型
唔係話打贏日本打飛機
一係突然勁左好多，一係本身d隊廢
華人棒球隊冠軍
沙燕橋
盧校長個辦學理念又好好

d學生妹角色幾好j

「點5步」 dllm

我覺得
個重點唔好放係棒球到
棒球單純係戴出個故事
屋村仔 先係主角
佢想帶出既理念先係重點
分類黎講 我唔會當佢係棒球戲/運動戲

識貨 Eddie the eagle 好睇
High Jackman fapfafap

出心出力
我屌你老母咩

單純希望去一次奧運個決心
然後比人當二打六
之後唔怕死挑戰90m跳台
喊出黎

法國香港小本熱血戲都係關沙田事

龍舟 棒球

我覺得講棒球講得太少 唔識棒球嘅觀眾睇完套戲家唔知一場棒球比賽係點運作

咁佢又唔係教你點打波

抄kano
利申未睇

整套打板球點算
某UST會員會否壟斷發言

Btw明明香港興踢波打藍球唔與捧球，但又偏偏打出國既係捧球
捧球係日本台灣ed民主公民社會既玩意，香港奴隸有咩資格打捧球

坐左幾多年?

琴日netflix睇，真係好睇。香港真係變左好多....

怕乜鬼劇透 套嘢都上咗兩年

睇cross game仲好睇過呢套垃圾啦

鑽石王牌

大樹蔭下係解大英帝國？

其實明上面屌嘅人講咩
點五步用棒球做包裝底蘊都係熱血青春劇
個運動變做足球藍球甚至羽毛球都拍得成
所以用電影角度評價係有缺陷

不過最後都係要支持下香港電影
（同埋Netflix 愈黎愈多港產片）

呢套戲之前睇左 配埋濕鳩moment首沙燕之歌係幾熱血

香港Kano

無睇都可以話抄

本身有玩棒壘， 一上就比錢入去睇， 點知完全鳩黎。個主角冇正式練過投球都可以屈人機，冇晒練波比賽嗰啲熱血。比人come back 爆頭仲可以繼續打完全唔合理。或者連實力唔夠嗰陣做下啲小球戰術博拎分都冇。仲有運動上嘅團體意識都可以冇嘅。最重要佢係真人真事， 佢演到網球王子咁撚樣點頂到
Btw 首歌幾好

果陣入戲院睇，好好睇

願你相信 捱過明天的試煉
會在背後發現 天際聚滿飛燕

唔係想吹奏佢，但淨係菲律賓人質單嘢已經睇得出佢同689呢啲奶共狗嘅分別

支持港產片

budget有限，明白後期、佈景同道具都唔係做得好好，有好多鏡頭有破綻，令到套戲冇80年代既感覺，劇情亦有o的弱

但係佢用一個棒球故事貫穿香港基層生活、香港既轉變同熱血青春黎講都算係咁

拎kano黎比無得比wor

同意劇情犯駁
中左head shot 無可能繼續打到
同埋美指麻麻
完全feel唔到八十年代
你話90年尾都唔係好似

但智叔d戲同埋首主題曲
我已經收哂貨

Btw 我覺得逆流大叔好睇d

有無基覺校友
以前細個入過個少棒隊玩
個教練成日曬以前個沙燕隊，我仲以為佢吹水

其實只要有少少colour grading
已經有feel好多

屋村妹

逆流咩budget 呀

叫咩名

其實點解要拉埋雨革黎講？

王思敏

打擂台，點五步同逆流大叔係新港式熱血片

我自己好鍾意阿龍同細威嘅關係
阿龍一直當細威係死檔同大佬
而且好想超越對方(唔係棒球技術方面)
雖然鬧交之後有和好，但都係各走各路

而最後阿龍企返起身，見到對面捕手係細威
就好似即使各行各路，但都好想同一個好兄弟去完成一件事
我覺得個意境好好，成個feel出囇嚟

癲，狙擊

小學時係山狗校長做我校長

談善言都好正

同埋細威真人都係棒球港隊
但睇套戲真係完全睇唔出

香港人真係乜都要屌

係你講架校長 要嬴就一齊嬴 要輸就一齊輸

同埋好多人都係同兜話呢套唔係棒球戲
但係一開始宣傳嗰陣官方係將棒球同運動元素吹到好撚行
屌 我記得嗰時套戲上嘅頭嗰個禮拜我就入場睇
林耀聲畀個波爆完頭之後仲可以起返身繼續打嗰到我真係睇到屌鬼
同埋個導演講嘢真係好撚低b
十年﹑呢套嘢同當年香蕉奶咁多人吹奏真係完全反映到香港人睇文化藝術淨係識睇噱頭

得罪講句 港台d單元劇真係屌打呢套

間學校係咪真係咁垃圾

睇個陣諗住睇完可以知棒球點玩，
但睇完都唔知係點玩，
但整體上套戲唔差，
冇冷場，真人真事，
只係進步得太快又冇點交代，
其實都值得一睇既

個名源自粗口喎